【朱經緯案】一哥首開腔表難過：希望大家明白我哋嘅心情

關於退休警司朱經緯佔中期間當值時，因襲擊致造成身體受傷罪，被判入獄3個月。警務處處長盧偉聰今日下午見傳媒，談及有關案件的感受。

盧偉聰表示，違法的佔中79日是警隊首次面對這種複雜環境，同事因工作最終得到這結果，盧偉聰覺得「極之難過」，並指「我哋出黎講，都係希望大家明白我哋嘅心情」，警隊會為朱經緯及其家人提供福利事宜。

盧知道有同事就案件，對警隊使用武力的指引，感疑慮和擔心，所以警方已成立工作小組，有員方代表，並已經開了會，交換意見，檢討在這件案件，警方可在哪些地方作出改善，工作小組會盡快「做出一個結果出嚟」。盧亦強調警隊是一支專業、有紀律、高效能的隊伍，警隊在一個如此艱難的時刻，會緊守崗位及盡忠職守。

有記者以英文問到朱經緯在行動中執行職務時所做的事是否在符合法例規限時，盧偉聰指案件正在上訴，不便評論案情，「I am just expressing my feeling about a officer just performing his duties during a very complicated and difficult situation.(我只是在抒發有關警務人員在複雜及困難環境下執行職務的感受)」

真係有病㗎喎 咁樣都仲護住佢哋

咁邊個 體諒 佔中嘅心情

盧狗枉為喇沙仔
明明犯法都要護咁以為個個休班犯都可以護可以支援佢地啦
自己帶頭支持犯法做乜撚野執法者

唔講以為判咗30碌

"a officer"先至係至影撚衰我地LSCOB囉！！！

咁撚大壓力咪劈炮囉，冇人逼你做狗

明你老味

執法者知法犯法

仲大條道理支持？

唔好當人係智障得唔得？

朱經緯係抵撚死㗎

a officer

講撚到屈佢坐3個月咁

難咩過?
有罪就判刑
警隊首長公開為囚犯講好說話!?

咁細罪唔會扣

警隊一哥公開支持罪犯

福利即係安家費？

支持罪犯 ？

抵撚死
3個月算少啦

靠你班垃圾執法
真係大撚獲

律政司都僭建啦

罪犯都要執法人員辯護